董折與浦銘心

是帖會出約六篇散文，故事會配合有關歌曲，以董折與浦銘心作主角。

希望大家多多支持，留名同正評。

第一篇：《勇悍．17》

來了。

LM

浦銘心係黑警嘅屋企人。係咪故事入面會死

其實寂寞 就如自己一個打

留名

btw好鍾意樓主寫啲音樂故
mla嗰啲短篇好唔夠喉

咁死撚梗

但每首歌已經有文案故事喎

新post lm

the album 本身故事性已經好強
期待樓主筆下會有咩不同火花

lm

咁董折呢，後尾cow咗件黑警

可唔可以唔跟時序，好似juno咁，因為已經知個故事講乜

返工追緊你個EVE/JOY/WILL/主角故，追到大半，真係有毒忍唔住繼續睇落去，聽日扮工再追過，樓主加油

Lm

開post無文

來了，就打完，今晚出。

係咪要買碟先睇到？

來了⋯⋯

《勇悍．17》

她：浦銘心。

91天後，在時租酒店我們脫著衣服，我也終於知道她的名字。

「你識唔識㗎？上上下左左右左上喇。」我在一旁看著她說。

她沒有聽，只是盯著那閃動著的螢幕。

那是在聖記士多門外的一台街霸遊戲機前的一個晚上，我們的第一次約會。

「你玩？」她冷冷地問。

也許是她老是打不過這一關，想請我幫手。

「好啊。」我掉去了煙頭，走了過去。

「咁咪得囉。」

不費吹灰之力，我過了一關、又一關。

來到最後一關，我卻停下了手，任由警察擊敗。

她沒有說話，只是在旁看著我。

當然，她並不知道，我是故意輸掉遊戲，好讓她有藉口邀請我。

「聽晚十二點半再嚟過。」

她說罷便純熟地拔走那生銹鐵尺，然後拿著電筒蹲下去關掉遊戲機總制。
那一個背影，我覺得她又帥氣又迷離。

「食唔食？」我向她遞給一支煙，然後自己又點起一支煙。

「好啊。」

她總是不忌諱我們明明是學生，為何可以出夜街、可以吃煙。

就是對她來說，人生並不受年紀的所限。

在十二時三十分，聖記士多收鋪後，街上無人。

我低頭。

一根。

二根。

三根。

當第三根煙蒂慢慢融化，我們的關係更是明暸了一點。

「走喇。」她拉著我的手臀，我沒有抗拒。

一切都來得自然。

我在後面看她，在右角的燈柱折射下，感覺她現在才算是真正存在。

不像在課室裡咀嚼髮尾時的傻模樣。

也不是在籃球場石級旁放空時的奇怪笑容。

她是神秘的存在。

在沉悶的世界裡，我好像第一次看到了人。

來到一條十字報路口，她走左邊，我走右邊。

「我返去喇。」她鬆開了手，我的衣袖卻不捨得。

我突然間覺得，它可以跟著她走左邊便走左邊，去哪裡也行。

「嗯。」我向前走，沒有回頭看她一眼。

對於她的來去，我不會執著。

因為她不會走的，如果她會來。

就像是第一次她到我這裡來，是一個星期五的留課班。

「三十蚊一份。」她低著頭默默地寫著甚麼，我正在罰抄。

我不知道為何自己為何很快便對這個束起髮髻的女孩子好奇。

也許是生理需要，也許是源於羨慕。

她總是不會讓人察覺，就像是世界上她是獨立出來的。

有些人說她沒有親人，又說她沒有朋友，是有病。

我沒有興趣知道，只想知道她身上的味道。

她對於我來說就是一塊磁石，深深地吸引著我。

她，就是不一樣的存在。

我突然覺得自己很幸運，是唯一一個留意到她的。

「生意好唔好？」

我仔細去看，才發現她正在努力著模仿著不同筆跡去寫同一份功課。

「好忙⋯⋯」她還在寫著。

「如果世界上多咗一分鐘，你得唔得閒？」

語言對我們來說變得有點多餘，我沒有組織一句正常合邏輯的句子。

「十二點半，聖記等。」她站了起來，拿走一把鐵尺便走了。

我沒有去問為甚麼是聖記、為甚麼要拿鐵尺、為甚麼她總是顯得冷冷的。

為甚麼我們去了開房。

我沒有去問，也不需要問。

因為她的身很軟很暖，那舌尖充滿了泡泡浴香氣。

我覺得一切都變得沒有所謂了。

哪怕是在一夜間，我們變成了大人。

她沒有問為何沒有不做安全措施，我也沒有去買那些盒裝。

我想擁有她，她想被佔有。

我愛她。

想要她有我的孩子。

聽說孩子是結婚後才能有的，不然性起的話還是要成年然後套一層塑膠。

一些閒人又說不應該早戀。

我只覺得生厭。

「記唔記得我地識咗幾多日？」躺在床上的她靠著我胸口問。

「90日到喇。」我知道是91日，只是裝作不在乎。

「係91日。」她笑著說。

我才鬆了一口氣。

「係。」我滿意地點一點頭。

她是在確認：也許我們並不兒戲。

那一晚是1986 年 4 月 26 日大約1時30分，新聞正播放著切爾諾貝爾核事故。

我們沒有說話，只是看著那電視機。

「我哋之後去呢度。」她指著電視說。

我心跳突然變得很快。

記得課上有教，一個地方核爆後，起碼要過多幾十年才能去到。

我沒有去想這一宗慘劇，我只盯著她。

她露出堅定的眼神，緊握著我的手。

「好啊。」我說。

我有信心我們可以的。

我，她，孩子。

我會讓她成為全大學最美，也會讓我們成為最幸福的家庭，然後我們會到諾貝爾那裏闖。

我們一定可以，就像剛才贏了那個遊戲一樣，只要同心協力。

「贏喇。」她當時盯著那勝利的畫面，開心得很。

我抱著她，也為她高興。

「我帶你去一個地方。」

她拿走了鐵尺，蹲下去關掉了總制，拉著我走。

叮叮、鈴鈴⋯⋯

風鈴聲下，我們走進一暗昏暗的旅館。

「開房啊？」光頭的老伯熟練地問。

我才發現自己的手突然很濕，只有低著頭沒有說話。

我看一看價錢，擱下一些錢後，便尷尬地走關。

她謹慎地拉著我走進了房間裡。

她脫下了外衣，我拉著她的手。

她：浦銘心。

我：董折。

那一年我十七歲，距離十八歲很遠，對人生還有一份勇悍。

《勇悍．17》
麥浚龍

作詞：林 夕
作曲：澤日生
編曲：王雙駿

從轉身那刻 偶遇你 竟覺得 踩過的積雪會散發電油味
從親嘴那刻 閉著眼 都記得 這舌尖充滿了泡泡浴香氣
右角的燈柱折射你 面目神秘 卻不怕下個旅程同赴生與死
那整晚談話還未及兩句 跌了三根煙蒂融化了四周禁地

成功應趁早 我願意 手挽手 闖進教堂哪裡要策劃場地
成家應趁早 你願意 別逃避 不要等苦澀吃夠了才有喜
孕婦裝宿舍裡示眾 嘩聲四起 哪一對踏上這步似這種年紀
你將要成為全大學最美 你我不必太長命也可目擊到鑽禧
仍未知 的滋味 先可對抗乏味
匆匆一世必須飛快轉換場地

為何才十八歲要計較八十幾歲回望
要報答世界大多數期望
襯託你我這極少數 活得猖狂
能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁
前路一早綻放 我們獨有的風光
平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望
太快與你幹什麼叫莽撞
趁快碰上了什麼才活得粗壯
唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳
花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

回想起那天 抱著你 手太濕 彷似緊張到懶理腳踏何地
回想於旅館 愛定你 的那刻 知你彷彿姓李姓戴或性起
亦已知當晚那核爆 將生至死
變得這樣快這樣美這麼兒嬉
你跟我如瀕危動物嘆氣 要趁早開花然後結果是我們權利
仍未知 的滋味 先可對抗乏味
匆匆一世必須飛快轉換場地

為何才十八歲要計較八十幾歲回望
要報答世界大多數期望
襯託你我這極少數 活得猖狂
能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁
前路一早綻放 我們獨有的風光
平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望
太快與你幹什麼叫莽撞
趁快碰上了什麼才活得粗壯
唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳
花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖
當然心跳冒汗

預告：第二篇：《我們的基因》 明晚會奉上。

如果大家想⋯⋯我，可以讚好我/追蹤我：
Facebook:
Instagram:

正評也想要。

蕭生好野！多謝蕭生！

蕭蕭藍
扑扑趣

正

來了。
想睇打1。

111111111111111111111111111

樓豬

1

《我們的基因》

我：浦銘心。

我很清楚記得我們相識了91天。

我第一次向父母以外的人說出自己的名字。

我不知道為甚麼是他。

為甚麼他話不多於兩句，偏偏吸引。

沒有原因。

基因不必鑑證。

病因需要。

所以為了擺脫浦這個字，我去了圖書館查有關自閉症的書。

當然，我不是想找出病因，而是要模仿病徵。

1：語言障礙

自閉症患者往往表現為終身沉默不語或在極少數情況下使用有限的語言。

2：社交障礙

患者不能與他人建立正常的人際關係，對待親人與對待其他人都是極其冷漠的態度，不能與父母建立正常的依戀關係，也沒有去觀看或去參與社會活動的願望。

3：刻板的行為模式

固執地要求保持日常活動程序不變，若這些活動被制止或行為模式被改變，患者會表示出明顯的不愉快和焦慮情緒，甚至出現反抗行為。

我愈看愈覺得有點可憐，同時又很羨慕，但又不想別人用那種同情的眼神看著我，所以我選擇了輕微自閉症的角色。

一陣子後，我更在茶餐廳找上一個老外來扮演醫生，加上一封模仿醫生繚草的筆跡寫的信，送到浦家裡去。

「嗯嗯⋯⋯她那樣子會不會遺傳？會不會康復？」浦妻憂心重重地問。

我知道她是在乎女兒嫁不嫁得出，有沒有禮金。

豐有的固然好，現在無望了，窮一點的也想要些本錢回吐。

我看著她假腥腥的模樣，心裡就覺得嘔心。

只是我表面早已懂得裝作沒反應。

「佢⋯⋯Arm, well….喱個病唔係病，唔能夠康復，係有可能遺傳，只能慢慢等佢Open個mind，慢慢接受呢個世界。」

老外演技固然一絕，不靈光的語言更是錦上添花。

不過最重要還是要浦氏這家人的無知迷信。

病因得以鑑證。

銘心得以自由。

我千想萬想也想不到，自由的代價竟然是要扮演一個輕微自閉症患者。

到底是我有病了，還是這個世界瘋狂？

「咁點算好，真係無陰公，養到咁大⋯⋯」浦妻楚楚可憐地向她的男人求救。

對了，我也許有一天會像她一樣搖尾乞憐。

我覺得她比自閉症患者更可憐。

「女生，唉，時也、運也、命也⋯⋯」姓浦的只在無能地接受所謂的命運。

看得出他並無所謂，因為他在外面早已有愛人，他沒有愛過她，對家庭的附屬品當然也漠不關心。

甚麼父母之命，媒妁之言，盡放狗屁！

如果這就是安穩家庭的意義，那我不需要一個家。

對我來說如果銘心前配上的那個字，不是我自己選擇的，比患上自閉更孤獨，跟坐牢更束縛。

我只找一個看起來很討厭，但我很喜歡的人。

找一個別人說很囂張，我覺得很善良的人。

我受夠了苦悶的人生。

「虧大了⋯⋯虧大了。」他們茶飯不思。

我看著他們傻笑。

就是這樣，我換取了十七年的自由。

「我出去。」我看著時鐘剛好十二時，沒有理會他們便跑走。

從家裡跑到聖記士多的一段路裡，街上無人、無風。

涼風撲臉，很涼、很爽，我卻感到一點點的孤獨。

幸好還有一台遊戲機，那閃動的螢幕上面寫著：街頭霸王。

好像是時下最熱門的遊戲。

我摸摸口袋，可惜是空的，不禁踢了那台機一下。

連它也欺負我，我抱怨它。

難道街上就我一個女孩子不會怕嗎？

偏偏我從不屈就，摸摸那入幣插口，想到化學室裡有適合的「硬幣」。

只是我沒有想到，化學室還有適合的人。

在學校，雖然老師一直沒有說，但人們都看到老師對我特別的照顧，始終不得已的引起了一些流言蜚言、古怪傳聞。

我總是習慣一個人，有時課餘便坐在籃球場的大石級放空，看著他們一個個沉悶的模樣、嫌棄的眼神、還有不自然的在我身旁散去，我心裡都會一笑置之。

家畜怎會懂得飛禽。

只是一齣戲得演完全，唯一麻煩就是在咀嚼頭髮時，味道有點難適應。

月有陰晴圓缺，此事古難全。

如果我擺脫了宿命，也何必理會別人。

偏偏有他，在一個星期五的晚上。

他莫名地露出欣賞的目光看著我，而我正在找一點外快。

「三十蚊一份。」我心想他是不是要光顧。

「生意好唔好？」他問。

「好忙⋯⋯」我答。

「如果世界上多咗一分鐘，夠唔夠用？」他不像別人。

我停下了手，認真想了四秒。

一．

二．

三．

四．

我向他笑了一笑，想笑他，時代有暫停過嗎。

他也笑了一笑，點點頭。

他很有趣。

「得唔得閒？」他說話毫不囉嗦。

我又認真想了五秒。

想起聖記門前的風吹得正猛，我還是有點怕冷。

留堂完畢的鐘聲響起，我找到了那把生鏽鐵尺，順便拿走它。

「十二點半，聖記等。」臨走前我拋下了這一句。

也許他可以為我擋風除塵。

也許他就在這裡。

「你識唔識㗎？上上下左左右左上喇。」他在一旁吃著煙，很有個性。

「你玩喇？」他不知道我是故意輸掉的。

「好啊。」他二話不說走了過來。

輕而易舉過了一關、又一關。

我突然有點怕這熱門遊戲變得不再熱門。

他卻停下了手，任由最後一關的警察擊敗。

「哎呀，輸咗。」他生硬地搖搖頭。

看到他生疏地出招，還一副自以為我不知道的樣子。

我滿意地笑了一笑，看著他，愈看愈入神。

「聽晚十二點半再嚟過。」我自自然然地配合上他的招式。

拔走那把鐵尺，關掉遊戲機的總制，我拉著他的手，他沒有鬆開。

「食唔食？」他打開煙盒，然後點起了一支煙。

「好。」我第一次，但我毫不猶豫。

過了一陣子，我們話不過兩句，默默地看著煙燒斷。

我覺得我們可以能勇悍一點。

在這個世界上，唯一我想他跟我像。

「走喇。」我們一起說。

我很清楚記得是91天，當我不再需要那把鐵尺那刻，我問他。

「我帶你去一個地方？」我即興地問。

「嗯。」他隨便地答應。

「行。」我低著頭。

「行。」他尷尬地笑了一下。

我還記得那道街，街燈很昏暗，走到旅館的道路上，耳邊彷似響起Richard Clayderman的Mariage d'amour.

「開房啊？」老伯問。

來到旅館後，他先拿出錢來，可是數量不夠，尷尬地走開，幸好我有外快，所以擱下了一些，便拉他進房。

他沒有問我為何太快與幹這種事，我也沒有問他為何那樣莽撞。

一切源自率性，空無計劃。

我也沒有擔心如果胚胎蹦跳怎麼辦？

會飽受世俗的唾罵，被世界嫌棄嗎？

我只是覺得對的事不如早一點做更好一些。

終於我赤裸地抱在一起，一同變成了大人。

「同我結婚？」我問。

「嗯。」他想也沒有想。

「你會成為全大學最美。」

他笑了一笑，從發光的窗簾裡拔出一條草繩,，繞了一圈，然後幫我戴在右手無名指上。

不是鑽戒，但是草繩。

沒有香檳，只有汗水。

沒有紅燭之光，憑藉暗室的燈。

沒有教堂的紅氈，有芬芳柔軟的床褥。

沒有別人，只有我們。

沒有父母之命，只有我們的基因。

「記唔記得我地識咗幾多日？」我搓著婚戒問。

「90日到喇。」雖不準確，但也是很接近，算他上心。

「係91日。」我滿意地看著他。

「係。」他以後還會不會記得？

快活過後，落入沉默間，剛好有一段的新聞。

1986 年 4 月 26 日大約1時30分，正播放著切爾諾貝爾核事故。

我們沒有說話，只是盯著那跳動的畫面。

我沒有感受到那一夜有多淒慘，我只是想離開這裡。

「我哋之後去呢度啊。」我指著電視說。

我想跟他出走到邊境，哪裡也好。

「好啊。」他冷靜地說。

是不是大人都是這樣？

我看著他，想起數個小時前剛進這個房間時，他還是有點緊張。

他甚至要點起了一支煙。

我：浦銘心。

他：董折。

如此想回來，我才發現自己說錯了。

我不是姓浦、也不是性起，我姓董。

沒有原因。

硬是是說的話，那是⋯⋯

我們的基因。

我們的基因
謝安琪 (Kay Tse)
作詞：林夕 作曲：伍樂城
編曲：伍樂城@RNLS
監製：麥浚龍 / 伍樂城@RNLS

不稀罕吸引別人 不管古怪傳聞
光陰不夠賺回來日早登青雲 偏勾引了你歡心
身邊擠滿悶人 掃去眼中灰塵
獨個來去不必帶故沾親
但說話不囉嗦的你 頗有趣吸引

約會你原本貪你就我
莫名地欣賞我才令我明白我怕獨個 想與你玩玩火

人最討厭沒個性 做大事要幾歲便被承認
談情甜在沒人證 生命如像胚胎蹦跳無聲
年少亦從未任過性 極沒人性
未共你驚世駭俗難認命
剛好你闖進來 手牽手出走到邊境
我們的基因不必鑒證

早一點擺脫密雲 早一天變大人
終於可以換來權利挑選親人 當然要與你結婚
草繩粗率更迷暈 哪怕教堂陰沈
沒鑽戒交杯嘴角那香檳
沒有人祝福的婚禮 只會更相襯

約會你無非想你像我
但其後想不到其實你明白你太像我 漫遊亦怕蹉跎

人最討厭沒個性 做大事要幾歲便被承認
談情甜在沒人證 生命如像胚胎蹦跳無聲
年少亦從未任過性 極沒人性
未共你驚世駭俗難認命
剛好你闖進來 手牽手出走到邊境
我們的基因不必鑒證

奇在你能伴我寧靜血拼
庸人別過問 快活似胚胎心跳聲
奇在我能令你隨便便答應
看著那一支煙燒斷了 勇悍地發揮 人類原始本領

人最討厭沒個性 做大事要幾歲便被承認
談情亦沒憑證 不如沈默放浪似幽靈
年少亦從未任過性 極沒人性
未共你驚世駭俗難認命
剛好你闖進來 手牽手出走到邊境
結合的基因只靠即興

很虔誠 很純情 不必辨認誰在計畫愛情

我勁鍾意呢隻歌，之後或者會再寫一個故事，唔關董折與浦銘心事。

真係好好好好好聽。

17同困獸。28都係會loop唔停

預告：第三篇：《困獸．28》 不日奉上。

如果覺得都得意，歡迎follow & like 我IG/Facebook。
Facebook:
Instagram:

順便正評。

讓我知道我寫的是有人會睇。

是我唯一動力⋯⋯

睇完可以比啲意見，或者打句屌你快啲出文都好。

有人睇緊呀 加油樓豬

樓主快啲出文

屌你下次出文揀啱時間

屌你快啲出文

試過成個禮拜淨係睇嗰三首歌嘅mv
Looo 到我有啲抑鬱

共勉之。

十年又過去，舉止仍像少女；
你跟我每夜仍聚聚，到夢裡追？

28了。

文呢

Hand咗機......
聽日補返兩篇

文呢!!!!!!

好想你寫驗孕的下晝

來了，董浦愛情第二步曲，一炮過出。

「幾點返？」電話的另一邊是她。

「未得啊。」我無力說話。

「打風。小心。買唔到鮮奶。」她的聲音依然不變的，冷冷的。

我卻不再感到神秘，只有覺得疲倦。

也許因為現在是深夜的「死屍更」，我還在造紙廠檢查紙張。

三份工作中比較不用說話的一份。

97年，生活艱難。

17歲，空有勇悍。

28歲，成了困獸。

有家室，我沒有選擇，所以颱風來了，三天三夜沒有回家。

「搵食啫。」心裡喃喃自語。

不知道何時起，我開始這樣的生活。

下班回家睡覺，一早起來血肉模糊地走到街頭向別人推銷，晚上便回製紙廠。回家睡覺，一早起來⋯⋯

肉體的累，不及靈魂的缺。

生活再不像年輕風流，總是在發呆，喜歡一成不變。

有時一周三晚兼職當酒保，靈魂才得以釋放了一些。

小心，她叫，別讓妻子發現。

小心，她跟我一樣是酒保，話不多，很能喝。

她穿得暴露，身上的紋身用所有薪水換來，說要把靈魂都要留在肉體上。

我當然看不懂那些圖案，只是留意到她的外貌娟好，胸脯⋯⋯

很大，世界，大得荒謬。

看著客人一個個來，靜靜地喝，慢慢地醉下去，我負責把他們安全地抬走，對著一個個有苦無路訴的身影，我總是有種同病相憐的感覺。

有家室的人，不得不買醉。

不得不買一喘氣的空間。

小心沖的酒特別烈，客人都找她。

有些晚上我跟她在陜窄的吧台裡洗著杯，總是有默契地不會碰到對方。

有些距離很自然，不必問。

有些關係很微妙，不需問。

小心的性格特別好，客人都走了，我找上她。

「半個鐘，你得唔得？」她問。

因為乾衣店還未開，她還不用陪男朋友，所以有些時間。

「嗯。」我很需要，就算只是半小時。

她脫下了制服走到更衣室，過了幾秒後，我跟了進去。

過程中不用語言，我倆就像是野獸只為著滿足飢餓感。

最後留下汗流浹背的我。

跟颱風打完後現在的我。

三天了。

回到那家門前，我拿出鑰匙，手卻震起來。

心驚肉跳，我突然很怕。

開門後該要說甚麼呢？

幸好想起煙盒裡還有幾支煙，我便轉身下樓。

我家的樓下有一條馬路。

馬路上兩支紅綠燈，一支正亮起紅色，另一支也是亮起紅色。

我點起煙一支、兩支⋯⋯

叮、叮、叮、叮，看著紅燈。

叮叮叮叮叮，變成綠燈。

想不到竟然那些燈聲很動聽，我忍不著數著響了多少下。

那轉燈時跳了多少次。

只是煙太快抽光了，我只得走到便利店，卻看到正在減價促銷的鮮奶。

想起家裡不夠鮮奶，心裡才慢慢平靜下來。

肚子餓，匆匆地吃了一個便當，拿了幾盒鮮奶便回到家裡。

燈還是亮的，我深吸了一口氣，推開門。

「返嚟喇。」她的聲音似是期待很久。

「係啊。」

我擱下牛奶，那口氣剛好夠我跳落床上。

閉起雙眼想睡，外面卻一直傳來聲音。

噠、噠噠⋯⋯噠噠噠噠。

持續、不規律的鍵盤聲音讓人無法習慣，而且很煩擾。

我狂燥地走出睡房，她正用打字機。

「我明明買咗紙筆俾你㗎，你唔用？」我翻著桌面旁邊的抽屜。

第一層沒有、第二層沒有，我愈翻愈用力，聲音愈大。

「左邊第四個櫃桶。」她一副倦容。

「明明擺咗係第一層。你玩我？」我抱怨著。

「三日前嘛。」她對我總是在冷嘲。

我用力地把紙筆掉在桌子上，坐在她的對面。

「搵食啫。我想㗎？」心裡只有一直喃喃自語。

「大家唔使訓？聽朝唔洗做？你又嘈，陣間細嘅又嘈，你湊定我湊？」我盯著她，無名火四起。

「佢無嘈呀，得你嘈咋嘛。」她冷淡地說，一副理想當然地看著我。

眼神有點我恍惚，有點無助。

我沒有再想下去，後來才想起一些事實。

打字機是比較方便。

她只有深夜才能工作。

寫作是她唯一的救贖。

她讀過書，肚裡有墨水，文學我不懂，我現實，沒她爽朗，浪漫，只知道文字賣不了多少錢。

其實她說得沒錯，孩兒很安靜，這裡最嘈的是我。

「我哋好耐無咁對望過。」她突然轉而用一把苦悶的聲線說。

我愧疚地看著她，她的頭髮好似比以前短了一些，臉色蠟黃了很多，失去以前率性的光彩。

沒過幾秒我便看那疊紙，上面只是一些凌亂的文字，沒有一點意思。

是我看不明，還是她再寫不出文章來？

到底是誰拖著誰？

是誰在用溫柔勒索誰？

「同我結婚？」她問。

「嗯。」我答。

沒有一絲猶豫。

原來對上一次跟她對望已經是十年前。

我突然很懷念當時率性的她，那段任性的時光，還有更多的是勇悍的董折。

她該後悔問我了吧。

「牛奶買錯咗。」她拿起我的牛奶看了兩看便放進雪櫃。

「飲湯？」她又坐回椅子上。

「飽喇。」我再沒有胃口。

「做？」她脫下了毛衣。

「攰。」我托著頭。

「又係咁？」她用力地敲著打字機。

我站起來便走，聞到洋蔥湯的味道，卻不再問究竟。

我眼皮累到不想再看那洋蔥湯，不再好奇關於她的一切。

「生意好唔好？」星期五留堂，她在幫人做功課，我問。

「點整㗎？」聖記士多外有一台遊戲機，她隨隨便便地一把鐵尺插進去，竟然能玩，我問。

明明以前對她這樣好奇過。

明明現在，我不是不愛她，不是不愛孩子。

只是家室。

一隻未溫飽的野獸怎能被家室所困。

體裡還有勇悍的基因。

「再打翻臉。」我頭也不回地想回到床上。

她的打字聲音卻來得更響亮，像是在抗議。

我再也忍受不著，看著房間裡的高窗透進一縷縷月光。

我立刻轉身出去，從後用力地握著她的手。

28歲，我不要再做困獸。

十年。

董折，你頭一次這樣握得我這麼緊。

然而，你不是因為怕捉不緊，而是怕我不鬆手。

十年前，你在課室裡看我，我發現了。

「可能有一日會換成你在陽台上看我呢。」你說。

「無可能。」我心想，不慣沾灰塵。

可是你還是猜對了一半，我現在在陽台上看你。

只是，遠遠不止一天。

你在陽台下，身形清晰可見，可是心裡很清楚已經看不著你。

不知道從何時開始，每次一聽到門口傳來煩燥的鑰匙聲，我都會下意識停下手頭的事，拿杯水、拿盒煙，走到陽台。

你不安的腳步聲總是會慢慢變小，有時候來回一次，有時候來回兩次，有時候不再回來。

我一廂情願以為只要裝作不知道，你總會有勇氣回來。

陽台下的你會回家，陽台上的我不再看，陽台裡面坐著我們。

好啊，陽台的好奇觀。

你點起一支煙，我跟著點起一支煙。

你看著馬燈轉燈，我看著你轉身。

你在數燈閃，我在陪你數。

你嘆氣，我心痛。

你不捨地走回來，我鬱悶地走出去廳。

咔嚓，直到你終於回來，我也在陪你。

問我陽台下的景色如何，不過盡是你的身影。

「返嚟喇。」

又不知何時開始，再多的關心都像是打擾你。

「嗯。」

我不敢再問你去哪裡了，因為我知道既然是謊話。

還不如不去碰心裡的那針。

「飲湯？」

「飽。」

「做愛？」

「攰。」

你很少跟我做愛，說怕嘈醒孩子，說明天要上班。

我以為你總有一天會不怎麼累，直到香水的味道，在洗衣籃裡濃厚地漂來。

我才知道，工作、孩子都是藉口。

我才意識到，在你看來，我的價值不過是家裡的一件擺設品。

理想當然的存在，不用悉心地照料。

「我明明買咗紙筆俾你㗎，你唔用？」你暴力地翻著桌面旁邊的抽屜。

三天三夜沒回來，自然有些脾氣。

可是我也不知道怎樣又引起你的憎恨。

因為我寫作嗎？

那至於嗎？

你沒回來，我都會把女兒當作你去想念。

「我哋好耐無咁對望過。」我只想你有時間看一看我。

你的妻子。

你卻看也不看我一眼就回房。

「搵食啫，我想？」你一副理想當然。

「你會成為全大學最美。」

「結婚？」

「嗯。」

到底是誰拖著誰？

誰在被軟禁？

「再打翻臉。」你頭也不回地想回到床上。

你可以拿我發洩，我不能拿孩子去擋，只有打字機。

我只有把悲憤化成文字，所以聲音更是響亮。

只是多響亮都遮不及，你走回來的腳步聲。

你像頭野獸，用瀨死的力緊握著我的手。

「放手。」我說。

「講咗再打翻臉。你咪再黎。」他更用力，像是要罰我。

「放手！」我大喊。

你終於鬆開了手，女兒在房間裡痛哭，你裝作聽不到聲音，走出家門。

我回到房間，空氣有點不流通。

我緊抱她，心想著這死結愈來愈緊。

房間裡的高窗透進一縷縷月光。

我不要再好奇陽台下的你。

有讀者話上圖色好怪，IG已變回黑白，思前想後，以後都係保持一貫作風好了。

不過，上面兩張圖都得意不過，希望唔會影響到大家睇。

星期日前出埋第三部曲，希望你地會覺得可以睇埋佢！